兵的泰文是什麼？

娘娘與觀音兵的愛情故事：英文點講？

女神「收兵」，「觀音兵」任勞任怨；似乎係一種越嚟越常見嘅男女關係。
雖然英語世界本身並冇「收兵」呢個概念，但其實有唔少英文詞彙都代表到「娘娘」，「兵」甚至「軍糧」：

1. 女神／娘娘

✓ Crush
“Crush”指迷戀或暗戀嘅對象。
另外如果話”have a crush on (someone)”，意思就係鍾意／暗戀某人。
e.g. I think John has a crush on you.
我覺得John暗戀你。
✓ Goddess
“Goddess”係最直接嘅譯法，唔少外國人都會咁樣形容非常靚嘅女仔：
e.g. She is a true goddess!
她是一個真正的女神！

2. 觀音兵

觀音兵對住女神可以任勞任怨，隨傳隨到；講到底都係抱有一絲希望可以將女神追到手！所以我哋可以叫「兵」做：
✓ Doormat 受氣包／逆來順受的人
根據美國韋氏字典（Merriam-Webster），”doormat”意思係一個”submits without protest to abuse or indignities”嘅人－簡單嚟講就係如兵仔一般，任勞任怨。
身為”Doormat”，佢哋心甘情願地為娘娘「服務」甚至受氣，毫無怨言。
e.g. John was tired of being a doormat and decided it was time to let go.
John厭倦了逆來順受的日子，決定是時候放手了。
✓ Suitor 追求者／求婚者
細個睇嘅童話故事唔少都有一啲國王為公主徵婚嘅情節，而因希望成為駙馬而費盡心機討好國王及公主嘅男士正正就叫”suitors”。
呢啲”suitors”同現今「兵仔」不同之處或者就係佢哋直接求婚，而兵仔只盼望女神成為其女朋友。
e.g. Mary has many suitors.
Mary有很多追求者。
✓ Admirer 愛慕者／仰慕者
John is just one of her many admirers.
John只是她許多愛慕者之一。

相關文章 中英對照潮語懶人包：愛情篇

3. 服兵役，追求？

✓ Pursue
“Pursue”一字本身有多個意思，其中一個可表達「追求」或「求愛」。
e.g. Mary has been pursued by many men.
Mary曾被很多男人追求過。

4. 派軍糧

女神「派軍糧」嘅形式可以係同兵仔食餐飯，影張相。
但講到尾如果女神對兵仔始終唔「動心」，呢啲行為可以話係畀「假希望」兵仔，令佢繼續對女神死心塌地！用英文我哋可以咁講：
✓ False hope 假希望
e.g. Can I win her over, or am I holding onto false hope?
我能夠贏得到她的芳心嗎，還是我一直抱著假希望？
換個講法，或者將女神追到手從來都只係兵仔嘅「痴心妄想」或「一廂情願」:
✓ Wishful thinking 痴心妄想
e.g. After all, it’s only my wishful thinking.
這終究只是我的痴心妄想。

泰文
乜撚關係

Beong Beong

9up

兵嘅泰文? Bang Guo Rok Chat

利申: 未學過

兵既泰文係ทหาร tha-haan
唔駛多謝我